發覺學科 weighting 都幾陰濕

335(5)555，B5 25

Electives 係 Chem Phy

City 同 HKU 好興將英文 x2

就咁睇 55555 係 B5 25 分
但呢兩間學校會將英 x2，有啲 Electives x1
咁英文乘完 2 就會變 6 分，然後 B5 就會計英文而唔計乘 1 既 Electives，呢個 case 你 B5 就會因為佢乘大英文，逼走你一科 5 而減左好多

345(5)354，B5 23
呢個 case 英文 x2，x1 果科 Electives 低上面 1 分，但英文 x2，計完 weighting 反而高過上面 1 分

最後 23 分入到但 25 分入唔到，好多人明明高過 LQ 都入唔到

系
有時同一科（有weighting) 直接睇best five 既話LQ仲高過median

依個真

規則就寫左係度咁多年
你唔按章法出牌可以怪邊個

陰濕得過poly啲weighting?
理科仔輕鬆入rd 視光

唔個要個文科仔入房幫手嗌名咩